佛法治肺炎，有興趣入嚟睇一睇

佛經定義之病

《摩訶止觀》第八卷〈觀病患境〉：「有身即病。」佛教元素主張色身乃土火風水四大構成，地水火風共相殘害，猶如四蛇同共一篋，即係四大平衡時，身體冇病，當四大失衡就「更互侵毀」。

佛法之事，真係信不信由你，但經書有說：「平健悠悠，徙倚懈怠，若病急時，更轉用心，能辦眾事。又機宜不同，悟應在病。即是四悉檀因緣，應須病患境也。」意即生病係修行人都會有病，甚麼有益於修行，助你心念思察。

佛法如何治病

《摩訶止觀》特別就坐禪時，如何調整身、心以療病，揭示了六種方法（六治）：止、觀、氣、息、想、術。

簡單啲嚟講，主要運用呼吸法：（十二息：上、下、焦、滿、增長、滅壞、冷、煖、衝、持、和、補）與脣吻吐納的方式；在心法部分，「止」、有「想」、有「觀」。「止」的部分譬如繫心在「臍」，或止心於「丹田」、「足」，或「隨諸病處，諦心止之」

另外仲有想像法：「假想」法譬如「高麗辯師治癭病法，假想此癭如露窠，蜂子在窼須臾蜂子穿窼而出，膿潰膏流蜂子去，眾孔婁婁如空蜂窼，想心成已癭病消差。」非常簡單。

好好運用吐吶法，肺炎不藥而醫。禪定、方術都係治病方式，條條大路通羅馬，大家不妨一試。

Ps. 如是業力致病，唯有聽命接受，不論如何抗拒都會來。行善積德十分重要。

反正冇害，大家不妨一試

即係點？念力打J ?

學術台有好多佛學研究者，自從肺炎之後就開始少講討論，相信佢地唔係藏私唔教大家醫病，但希望各位可以一齊弘揚佛法，多多行善。

一字一句寫得好清楚了，跟住吐吶法就可以修練

多謝樓主，頭先試咗一試，霎那間全身發出金光之後三脈七輪全部打開咗，聽日唔洗再周圍撲口罩了

念力抗爭d fd

佛法的確可以推動國運

做下無壞既

係，弘揚佛法